\section{Big Data e ontologie correlate}

Le precedenti etichette nutrizionali, o più in generale le informazioni e i fatti nutrizionali, che possono essere presentati ai consumatori di salute è un fattore che può essere parte integrante delle loro decisioni per prendere decisioni alimentari sane. 
Data la quantità di fast food, oltre ai ristoranti non fast food, i consumatori hanno una varietà di opzioni per fare scelte potenzialmente nutrizionali e dietetiche. 

Concentriamo questo lavoro su come gestire l'eterogeneo e il volume dei dati nutrizionali dei fast food e metodi per raccogliere la grande quantità di dati in evoluzione per essere disponibili e interrogabili. 

Il focus di \emph{Fast Food Facts} è esclusivamente incentrato nel dominio del fast food, tuttavia ci sono alcune ontologie alimentari "generali" che si sono utilizzate per capire come organizzare Fast Food Facts, tra le più importanti:
\begin{itemize}
    \item \textbf{FoodOn:} un'ontologia basata su BFO (formalontologia di base) che ha un'ampia base di conoscenze che copre vari aspetti della conoscenza alimentare, inclusa l'origine agricola dei singoli prodotti alimentari
    \item \textbf{Food Ontology:} è un'ontologia applicativa di base delle ontologie per cibo e ricette della British Broadcasting Corporation
    \item \textbf{The Recipe Ontology:} è un'ontologia applicativa per un progetto di gioco serio
    \item \textbf{The FoodOntology Knowledge Base:} è un modello di base di informazioni nutrizionali sugli alimenti per i tipi di alimenti di base dal database del Ministero dell'Alimentazione della Repubblica di Turchia.
    \item \textbf{Open Food Facts:} è una fonte terminologica gratuita e crowdsourcing di prodotti alimentari internazionali che si affida a volontari, tuttavia si presume che possa essere soggetto a potenziali errori a causa del suo approccio crowd-sourced e manca di qualsiasi meccanismo per verificare le informazioni.
\end{itemize}

Fondamentalmente, questo è un argomento BigData che condivide alcune sue caratteristiche (velocità, volume e varietà). A causa della domanda del mercato, ci si aspetterebbe che i prodotti fast food (insieme alle informazioni nutrizionali) cambino e aumentino anche con più scelte dai singoli ristoranti e dai locali emergenti (caratteristiche di velocità e volume dei BigData). Inoltre, assumiamo che con una quantità limitata di informazioni nutrizionali presentate, se i dati nutrizionali fossero collegati ad altre fonti di dati esterne estese, la quantità di dati aumenterebbe prevedibilmente ulteriormente. Per molti ristoranti, le informazioni nutrizionali sono presentate in formati variabili: statici e dinamici siti Web, download PDF, siti Web in silos, ecc., e sono disponibili anche opzioni di menu regionali per ospitare un segmento della popolazione mondiale, ma senza una soluzione accessibile per aggregare le informazioni per l'analisi e il processo decisionale (varietà nei Big Data). 

Questa ontologia ha l'obiettivo di facilitare il collegamento dei dati alle informazioni nutrizionali e fornire metodi per effettuare interrogazioni attraverso le fonti nutrizionali eterogenee di fast food. 

Abstractlythis genera un grafico di rete di informazioni di dominio dai collegamenti relazionali tra i concetti. Le tecnologie semantiche come OWL2 e RDF supportano la creazione delle ontologie e una sintassi basata su macchine per condividere e interpretare la conoscenza standardizzata di un dominio. 

Nell'ambito delle funzionalità dei Big Data, le ontologie affrontano la varietà dei dati attraverso la standardizzazione e la normalizzazione di fonti di dati eterogenee e il collegamento ad altre fonti, la velocità con la flessibilità di modificare lo schema per adattarsi alla rapida crescita dei dati e anche il volume attraverso tecnologie del web semantico come le nanopubblicazioni. 

Questa ontologia, l'ontologia dei fast food facts è stata etichettata come OFFF. OFFF si basa sulla struttura delle informazioni nutrizionali opensource incentrate sul consumatore presentate sui siti Web di fast food. Oltre a formalizzare e avere una concettualizzazione condivisa delle conoscenze nutrizionali dei fast food, la disponibilità di questa base di conoscenze contribuisce a casi d'uso futuri che possono potenzialmente avvantaggiare consumatori sanitari e ricercatori e clinici di classe esperta.



